【逆權運動】傳政府就訂《蒙面法》有方向 日內或有初步定案

反修例運動持續四個月，10.1各區爆發大型衝突後，建制派再度借勢高調要求當局立法禁蒙面，消息指，正密鑼緊鼓研究《蒙面法》的特區政府，最快日內會有初步定案。律政司司長鄭若驊在上月中曾經明言，當局正研究引用《緊急法》和《蒙面法》後，建制派極力催促港府訂立《蒙面法》。繼早前基本法委員會副主席譚惠珠開腔後，日前建制派議員與特首林鄭月娥會面後，民建聯蔣麗芸亦主動指鼓勵當局制定《蒙面法》，辯稱立法不是阻止市民遊行示威，只是針對暴亂場面；建制派「班長」廖長江更聲稱《蒙面法》並非「洪水猛獸」，強指很多民主自由國家都有《蒙面法》。

而特首林鄭月娥最近一次回應《蒙面法》則是上周二（9月24日）出席行會前。她被問到有建制派議員提倡引用《緊急法》、訂立《蒙面法》和辱警罪時指，運用法律時要評估使用後能否「精準地處理現在的暴力狀況，以及這些法律用了之後會否帶來另一些反效果」，她續說，「到目前為止，我們並沒有引用你剛才說的那些比較特殊的法律，進行這方面的工作」。而內地《人民日報》微博早前則熱傳一段示威者被摘取黑色面罩後，遭白衣男子圍毆，認為最能令他「停止囂張，緊張地捂住臉」。據了解，港府已對訂立《蒙面法》有方向，目前正加緊研究相關問題，有消息更指，當局最快可能明日有初步定案。

咁你準備再一次開唔到會啦

即係又黎200萬人?

立法會開到會表決再講

用緊急法好似唔洗經立法會

係咪呀，快用緊急法啦，一直等緊佢用

香港變左自由民主國家咪立囉支那豬

今次香港終於獨立到了

有邊次唔係洪水猛獸

又助攻

留名等睇立法會再一次被衝擊

用喇，睇下邊個死

圍晒水馬，點搞

有人理你先算
黑警知法犯法
理掂自已先算

你開到立法會表決先講啦
藍絲永遠不會從歷史中學習

又要去攻立法會

會唔會上深圳開

天琦兄冇撚講錯

黎啦, 我就準備好啦

反正都暴動 唔差在

行緊急法就唔駛過立法會
坐等攬炒

立法會又唔係剩係得煲底一道門

講到咁，不如人大濕法。快靚正，唔使搞咁多野

想全民案底

真係咁勇？

保皇狗必須_

建制派真係咁想遇神獸咩

Send 個email就幫到金鐘救人消防員！
有埋template俾你
【鍵盤戰士任務】消防救得人多，今次到我地拯救消防員！

你敢立, 我日日出街帶口罩

立法會
立法會
立法會

天琦BB領先幾多年

到時全民化妝

班仆街好似唔想停咁

強指很多民主自由國家都有《蒙面法》。

識講就好
咁我想問：香港係民主國家？

然而在沒有民主、自由受壓的香港訂立《蒙面法》，是否合理？本民前梁天琦3年前於新東立法會補選中，被對手民建聯周浩鼎問到對立法禁蒙面的意見時說：「幾年前烏克蘭就係通過《蒙面法》，知唔知烏克蘭最後變成點呀？烏克蘭最後係衍生咗一場革命。你（周浩鼎）要做嘅話，做呀！」公民黨法律界議員郭榮鏗也曾指《蒙面法》只會適得其反：「立了《蒙面法》不代表香港人不會出來；立了《蒙面法》，如果香港核心問題不解決，一條法例是解決不了任何東西。」

聽日開始全民蒙面有冇得諗？ 聽日我就帶面巾返工

政府都話人暴徒咯，暴徒反正都犯法，會怕犯多條蒙面法?

又黎多次

係就快

到時班港共議員唔再存在到咪得

民主國家？
咁香港到底係民主定國家？

一定要文宣反擊
特別係要同班和理非講，將蒙面法嘅壞處扣連到每一個市民：

你哋以後示威遊行就俾人影晒大頭相，send比大陸，以後返大陸嘅時候就等入黑房啦！仲有有遊行完返公司會冇咗份工

立囉，真香港人區分方法：「你有冇犯蒙面法啊？」
你今日犯咗未？

好似兩樣都唔係

正解

初初送中夠話唔係咩洪水猛獸啦

push

強指很多民主自由國家都有《蒙面法》。
最重要個樣係民主自由

其實佢可以點執法我諗唔通，唔好話200萬人，有10萬人全部蒙面出嚟你地點拉

又助攻 真係快啲 一個火都未救熄又開新火 邊有豬隊友到咁

痴線，政府真係嫌少人上街

好想有得同佢對話
問佢而家香港邊撚度民主啊
第一 特首 777票當選
第二 阿廖生 你都好似唔係我地選出黎架wor
你憑乜野可以同西方民主國家比較

天琦

好心班建制收風,就收好D 啦.

777: 到目前為止，我們並沒有引用你剛才說的那些比較特殊的法律，進行這方面的工作.

1. 睇得呢句+ 上個月放風講緊急法, 第2日一句都冇講句. 就知比上面叫停左.
2. 到大波華話研究蒙面法同一日, 777 又放風話搞獨立委員會. 之後POPO 就即刻唔搞4點鐘新聞. 擺明777 為保獲, 驚POPO 唔攬佢, 所以叫大波華出來HEA 下, 穩定軍心.

睇到呢2點, 建制仲講緊緊急法,蒙面法, 就知佢同大陸消息情報斷曬

自己班狗就個個蒙面無no.
但係又限制示威者蒙面

我一定上街打你地老母閪

有條例係手佢咪有理由鳩拉 即係非法集結咁 成萬人行佢會趕 十萬人行佢會講 過百萬人佢冇聲出啦
但得千百人既時候佢咪可以濫暴 你行街拎個口罩都可以入你

錯logic
係中意就拉你

成日都非法集結, 暴動, 阻狗扮工仲有衝紅燈

多條蒙面法會嚇到人？

林奠想感受吓烏克蘭嘅教訓

黑警狗牌都唔L戴 同香港人講蒙面法?

蒙面法+隨街cctv

好多民主國家都有普選
幾時跟

問題解決唔到 , 同時令市民更加慶

保皇知自己一定大敗 , 所以盡地一煲玩大佢 , 想趁緊急法暫停選舉 , 但舊有任期法律上無得因為暫停選舉而廷長 , 就算有緊急法都延長唔到

有普選咪唔蒙囉 提埋班狗呀記得

開到會再講啦柒碌
成日放風

其實佢想點罰
蒙面要坐十年？

如果都叉暴動既, 其實都唔差在個蒙面

黎呀

等睇攬炒

爽 仲想繼續推惡法
到時全民暴動

衝紅燈掉垃圾我都唔驚
驚你蒙面法

哦！
班官港獨！
我話習主席知！

我好易鼻喉敏感，出街一定要戴紙口罩防止飛沫傳染

［致香港人：你地悲憤完未？］

又吹風，佢哋係咪打算上郵輪出公海立法

烏克蘭

呢場火由開始5級火燒到而家得番3級， 救到冇哂水救竟然用個火水去救火

反正係唔係都非法集會架啦

COME ON!!!

黎丫

緊急法

漫畫才是王道
再多的youtube片，再多的新聞，再多的文章，都比不上簡單清晰的黑白漫畫 漫畫才是容易導出複雜事件的來由 - 新疆少女米日古麗~

6月9號至今每一星期都可以成為短篇漫畫， 用一位普通少女慢慢轉為勇武前綫的角度寫亦可， 不同主角如水滸傳英雄亦可，記住一定要盡量簡潔可以同時翻譯多國語言 寫出中共如何在建制内，用盡一切污糟邋遢的手段管治香港 ，寫出香港抗爭者可歌可泣的血淚史
天真的香港學生正向著全世界求救

多謝正苦，又有得玩4個月

佢地最鍾意同西方國家比嫁啦 又話係美國一早打死我地
又唔拎民主自由方面同西方國家比
sor唔記得我地唔係國家 冇撚得比

佢要硬推係咪一定要緊急法先得
正常程序係咪冇咁快

想試多次612?

唔係呢個問題
問題係點解唔應該因為蒙面而俾人拉

係，緊急法唔洗經立法會

與其講唔驚，係咪都要幫班中產和理非諗下點樣放心出黎

立法，就可以任捉再用呢條入你

愛國係一盤生意呀

咁到時如果鍾意濃妝咁點算....又唔俾?

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］

比劉細良批中
緊急法+蒙面法+殺區選
推晒全部人出黎就啱架喇

細良條垃圾仲話佢覺得共產黨會揀獨立調查
以共產黨黨性點會唔係行最壞果步

咪係
你香港既不民主 亦非國家
立條咁既法 唔係濫權係咩啊
人地民主國家係唔會濫用蒙面法
但香港 sorry 我對香港既法制無信心囉

來吧 全面戰爭

咩呀，而家和理非不嬲都著件黑衫就行出黎
最多落雨擔傘

辯稱立法不是阻止市民遊行示威，只是針對暴亂場面；建制派「班長」廖長江更聲稱《蒙面法》並非「洪水猛獸」，強指很多民主自由國家都有《蒙面法》。

想知邊度國家有

就黎有冇暴動案底先可以分辨到係咪香港人了

到時全部人都會蒙面

二百萬和理非蒙面

本身出黎勇武都係抗命緊架啦
你立左蒙面法就唔蒙面咩 咪只係比狗咬個陣多條罪

對住啲廢老咳

行動升級，市民可擊斃所有蒙面嘅持槍恐怖份子。

睇截圖，諗返片段都眼濕濕

快用

照戴 理撚得你

邊個智將諗到呢招真係天才嚟
竟然覺得立咗法D人就會驚咗唔再暴亂
香港就從此安居樂業天下太平喇

DLLM法例夠寫咗唔准橫過馬路啦 on99
法例都寫咗保障人身,言論,集會,示威,工會自由
你睇吓而家香港係咪仲真係有先

又想重演612
但去到今時今日絕對激過612
民主國家有 因為佢地係民主國家
而香港唔係
仲有 好多民主國家有持槍權
敢唔敢放俾香港人全面持槍？
駁你都晒口水
政府想發展到革命 咁香港人有得揀？

其實班仆街真係逼緊香港人背水一戰

想人唔出，咁樣，醫護唔比口罩

逼戴妖出黎平民戴口罩？

同班中資行嘅friend出黎佢地都會帶口罩
先唔好假設政府做咩都係on 9 住（雖然好多時都係）

正，真正步上winter on fire之路

其實幾想睇下立左法都搞唔掂佢地會咩嘴臉

之後直接玩袋袋就夠

你都識講民主自由國家la

雙普選左咪畀你立囉

唔知邊個想攪到香港
由一個自由國際金融中心
變成新彊西藏

非法集結暴動都冇撚驚，驚你蒙面

咁黑警都唔可以蒙面蒙左面我話自己係速龍你又點知我係唔係

其實大家而家病係咪要周街噴啲病毒俾啲廢老,爆發呢個流感呢?

每日都戴口罩

支持

即時港紙變廢紙

有人唔想香港平息，奉陪到底

咁香港係咪一人一票選特首？

加拿大，瑞士，法國，'加拿大，瑞典

萬聖節點算?

真

你咪試下夾硬黎lor, 五大訴求都未完又想黎多條惡法

係咪唔記得612點嚟
你硬推多一次 今次係777死左都幫唔到手

建制派「班長」廖長江更聲稱《蒙面法》並非「洪水猛獸」
果陣送中咪又係咁講

落雨擔傘係好習慣
俾影大頭就靠自己留意喇

未來人

轉移視線的典型招式, 但就以為自己好醒
係醒既當初就唔會推逃犯條例啦

準備全面開戰？

屌你老母，真暴動

緊急法啦屌你老母

笑咗 我出嚟你又告我暴動
我仲理你俾唔俾我蒙面？

民主自由國家呀
關你撚事咩港共
含撚啦

大家下次直擊垃圾

港獨土壤已經差不多佈置完成
睇賊共可以點殺晒港獨份子

等咗好耐, 快啲變烏克蘭啦

應該次次都真槍，呢幾日啲狗笑住開槍

暴動都唔驚，會驚蒙面？笑死

係就快啦屌你老母，驚你咩

到時就唔係衝擊立法會
係衝擊立法會議員屋企
一個二個陪佢bbq

支持
大家都等不及待等緊了
快撚D啦 7婆

立法啦 仲等咩

今日中環成萬人非法集結
拉未

呢D垃圾po拉啦
立咪立 無人驚啊而家

今日最好笑

出得街都非法集結 攻擊武器 非法用途 果幾條百搭啦
蒙面 真係唔鳩怕

見過好多藍絲叫人讀歷史，點知遇著我呢個中史JJ就嚇到呆撚咗，之後話我讀壞書

不如一次過推晒 23條 蒙面法 屌狗罪 國歌法

10萬人上街足以倒台

究竟想撥火加柴到咩情況先收手？

出黎唔蒙面，俾你秋後算帳咩
結論，蒙面無俾人捉=無事，俾人捉=暴動
唔蒙面，俾唔俾人捉都暴動

遊行dress code已決定

Joker妝

戇鳩，依家都係發夢先蒙面，訓醒就變裝，
立同唔立，一鳩樣

200百萬人再結合

用啦仲唔用 去到呢個點
應該好多人都想攬炒
用緊急法咪 if we burn you burn with us

出得去都至少一條非法集結啦

先唔講人地自己有槍
成日都講 人地可以用選票懲罰議員 再講人地有得揀 自己一開始揀得衰冇得怨
我地呢 我連用個口屌下啲狗都會俾人打 自己諗下邊到民主

快啲出
我要攬炒

禁左蒙面執法先啦dlgh

屌你老味23條唔係洪水猛獸,
國教又唔係洪水猛獸,
831框架又唔係洪水猛獸,
送中條例又唔係洪水猛獸, 乜撚都唔係洪水猛獸
宜家可以肯定你班仆街以後講得呢四隻字都一定係大大嚄.

網球王子

咁警察蒙面又犯唔犯法啊，食屎啦

btw想知佢話手足被白衫圍毆係邊條片

蒙面法可以令呢場運動再昇華，連和理非都變埋勇武

係至好呀 唔好令我又失望

上網SEARCH唔到相關新聞

電光火石啲fd

JOKER

日日halloween 妝

用火水救火

其實都幾on9
蒙左面你又點知邊個犯左法？
要捉到先告嘅
咁本身都charge暴動啦

10月9日 天琦上訴!

哇。。。。同拒死過

岩啊

在港中東女性點搞

伊斯蘭組織出嚟遣責未

第三次衝擊預視圖

警犬從來冇諗過拉人，佢只係想打爆你個頭

走烏克蘭條舊路
Glory to the heroes

建制派「班長」廖長江更聲稱《蒙面法》並非「洪水猛獸」，強指很多民主自由國家都有《蒙面法》。

香港好民主咩?

黎呀黎呀 工都辭埋同你玩